\chapter{Fyzická Omezení}
PPDS (Permanently Physically Disabled Shooter) pro účely IDPA znamená střelce kteří:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Nemají končetiny, nebo části končetin
	\item Protetické končetiny
	\item Nefukční končetiny
	\item Používají invalidní vozík, chodítko, nebo berle
\end{enumerate}

Ve snaze umožnit PPDS účast v IDPA závodech, platí následující pravidla:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item PPDS který se rozhodne, nebo nemůže provést akci požadovanou v CoF (klečení, leh, atd.) dostanou za kažkou takovou akci 1 PE. Pokud z pozice, ze které jsou schopni střílet, nevidí terče, terče se budou hodnotit, ale nedostanou penalizaci PE za neřešení terče.
	\item PPDS jenž může používat pouze jednu ruku může mít nasazenou podvěsnou svítilnu na zbrani již před startovním signálem, bez jakékoliv penalizace. Takto mohou použít podvěsnou svítilnu na všech situacích vyžadujících použití svítilny.
	\item PPDS jenž může používat pouze jednu ruku nebude penalizován v situacích která vyžaduje řešení pouze silnou, nebo slabou rukou.
	\item PPDS může provést jednoruční přebití zbraně bezpečným způsobem, který schválí MD před začátkem závodu.
	\item PPDS upoutaný vozíku se může ve vozíku po situaci pohybovat jakýmkoliv způsobem, což zahrnuje i pomoc asistenta. Způsob pohybu musí ale být stejný pro všechny situace v závodě.
	\item Použití pouzdra na těle, nebo na vozíku je povoleno pro zbraně i zásobníky/speedloadery.
	\item Zbraně mohou být uloženy do pouzdra mezi střeleckými pozicemi.
	\item Jednoruční ovládání zbraně je povoleno
	\item Střelci nemusí dodržovat skryté nošení
\end{enumerate}

Sluchově omezení střelci mohou požádat o alternativní nezvukový startovní signál.
Vedení IDPA může vydat idividuání výjmky na alternativní nebo speciální vybavení dle potřeby střelce.
Status střelce jako PPDS je založen na čestnosti. Ti, kteří zneužijí status PPDS, budou diskvalifikováni.